【港版國安法】美共和黨150議員倡制裁共官 韓正、夏寶龍、駱惠寧有份

中國被指實行威權統治，不但壓迫國內人民，甚至對世界各地的自由和人權均構成威脅，特別是早前硬推「港版國安法」，更違背對「一國兩制」的承諾，美國國會約150名共和黨議員，在一份建議強化國家安全戰略報告中提出139項建議，包括對涉港事務的中共官員進行制裁。其中，全國政協主席汪洋、中共政治局常委韓正、港澳辦主任夏寶龍以及香港中聯辦主任駱惠寧，均在制裁名單上。

據美國之音報道，這份安全報告名為《強化美國以及應對全球威脅》（Strengthening America & Countering Global Threats），是由美國國會大約150名議員組成的「共和黨研究委員會」（the Republican Study Committee）推出。報告長達115頁，第一部份就是關於如何應對美國的頭號「威脅」－－中國共產黨。
報告說：「中國（中共）的宏偉戰略『中國夢』是要將國際體系轉變為由中共領導的體系。」報告建議至少從5個方面反擊中國。第一，抵制中國的工業間諜活動、盜竊知識產權以及其他惡意的經濟行為。第二，制止中國的惡性政治影響和虛假信息宣傳運動。第三，抵制中國的侵犯人權行為。第四，應對中國的全球軍事現代化。第五，加強在印度太平洋地區的聯盟。

在抵制中國侵犯人權行為的措施中，報告狠批，在國家主席習近平領導下的威權政府，不僅對中國國內，而且對世界各地的自由和人權都構成威脅。報告建議採用「史上最嚴厲的制裁措施」，制裁需為侵犯和踐踏人權負責的中國官員，包括負責中共統戰工作的全國政協主席汪洋，以及負責港澳事務的中共政治局常委韓正。
另外，報告提議，對涉港事務的中共官員進行制裁，除韓正外，還包括港澳辦主任夏寶龍以及香港中聯辦主任駱惠寧。而新疆自治區黨委書記陳全國、西藏自治區黨委書記吳英傑，以及中共公安部部長趙克志等中共高官，亦要為新疆、西藏及中國各地發生的侵犯人權行為負責，受到制裁。

該報告中附帶了一份結構圖，標明中共高層各機構的相互關係及相關負責人，其中被認為應該予以制裁的，名字下面都用紅色X標註。
報告謂，有關制裁將依據美國之前通過的《全球馬格尼茨基人權問責法》。這項法案授權美國總統對參與嚴重侵犯人權和重大腐敗行為的個人和實體實施制裁，包括禁止入境、凍結並禁止相關官員在美國的財產交易。

美國之音

明仔呢?

禍必及妻兒先有用

689同龍蝦呢？